# SHA3-keccak

Prüfung der Implementierung des Keccak-Hash-Permutators  mittels Testvektoren. Sieger-Algorithmus des Wettbewerbs um den künftigen kryptographischen Hash-Standard SHA-3. Besonderheit: kryptographisch sicheren Pseudozufallszahlengenerator (Shake) für 'beliebig' lange symmetrische Verschlüssellungen. Kommt der vom BSI für die Bundesregierung verlangten sehr nahe bzw. übertrifft diese durch die SHA3-Verschüsselung in Teilen sogar.